中國網民稱Trump為「川建國」，令中國人更團結有利轉型，奧巴馬做總統更陰險！

雖然特朗普施政處處對抗中國，但在中國的網絡上，不少阿Q精神的網民卻稱他為「川建國」，甚至在中國最大的影音網站bilibili，竟然還有網民評論說：「川普落後不要緊，你在🇨🇳還有14億選票。」

亦有中國網民指，奧巴馬總統更陰險，南海、新疆、西藏、香港問題都是奧巴馬政府埋下的禍根

中國人精神勝利法很厲害，事實真的是如此嗎？

首先你得認清一件事情，奧巴馬在任的八年，是中國發展最快的八年，無論是經濟還是軍事，甚至東亞自貿圈差一點點就成功了，這也是讓川普最恨奧巴馬的地方！你明白了這個道理，你就明白了特朗普有多麼難對付，他是一個狠碴子！眼光毒辣，清楚的知道自己想要什麼自己要做什麼而且會快速果斷的做出選擇。

從軍事上講，特朗普在任的這些年是美國軍隊最消停的幾年，幾乎沒有直接參與戰爭，從軍費上就不知道省了多少錢，但是美國對世界局勢的把控絲毫沒有減弱，這一點比前幾任美國總統強太多了！

從經濟上講，他給美國國內特別是底層黑人群體增加了上百萬個就業崗位，這是前幾任總統都沒有做到的，他做事真的是美國優先選擇，美國吃虧的事一概不幹！這些年為什麼會退出那麼多的組織？因為不管這個組織、那個公約，美國總是掏錢掏的最多的那個，他不想當冤大頭，他想讓歐洲人掏錢，所以歐洲的國家有反彈，但是和歐洲國家戰略盟友的關係絲毫不受影響。

因為疫情美國股市經歷了四次熔斷，但是國內經濟自然穩定沒有崩盤，雖然有美元霸權的作用，但是最重要的一點，是他把目光盯住了底層民眾，拉攏反對黨讓美聯儲印錢，讓後大量給底層民眾救濟，這也是美國感染了四百萬新冠肺炎而沒有崩潰的原因。從這一點上看他就不是人們口中的瘋子。有人說美國感染的人數多，比中國多太多，那是兩國人民的意識形態和價值觀念不同，你換任何一個美國人來當總統，這點基本也不會發生改變。相反，這麼多人數的感染，美國的醫療機構還在正常運轉，你換別的國家試試？

對於中國來說最幸運的是疫情和美國的大騷亂打亂了特朗普對付中國的節奏，不然現在中國和印度的邊境問題會更加險惡，朝鮮半島局勢也不會像現在這麼平靜。這個人是中國幾十年來最難對付的美國總統了，沒有之一！他很清楚自己想要的是什麼然後會利用自己的資源無所不用其極，規則在他眼裡能用就用，不能用就打破規則，這樣的人往往是實幹家，畢竟特朗普是個商人，奧巴馬只是個吹水律師。

侵侵只係表達咗一樣嘢同黑柴唔同，就係佢除咗條呔佢都可以做爛仔

阿Q精神

link or lomo

簽撚左2000億美元貨，送錢俾美國，然後會搞死美國

錯 係佢打埋呔都係爛仔 (which is why I like him)
this man has a vision
"listen u motherfucker
I'm gonna tax your 25%"

幫你建個中華合眾國

通常比人打到仆街先會話某人某事令自己更團結

中国或成最大贏家

你唔搞唔入侵圖博丶東突厥斯坦丶香港同南海 人地咪唔會有機可乘

奧巴馬：（黑人問號）

真係黑人問號，無端端入佢數

比中國牌拜登做子彈攻擊侵侵？

結論都係大陸網引用過來嘅

支那真係無腦
美國點樣打壓盟友？

我淨係見到
好撚多個盟友淨係識搵美國佬著數

攞著數唔緊要，做嘢先得架
真係美國有朝一日頂唔住，仲有邊個頂住個地球？
靠支那人？咁全球民主死撚硬啦

將對手大ＢＯＳＳ講成自己人，就算輸都變贏

大豆侵

wwe都敢上，雖然無打

啲錢多到砸死美國呀 你識咩

日日贏

奧巴馬果8年差啲搞冧咗美國

閒人還不完，只撩他，於是終而至於打。阿Q在形式上打敗了，被人揪住黃辮子，在壁上碰了四五個響頭，閒人這才心滿意足的得勝的走了，阿Q站了一刻，心裏想，「我總算被兒子打了，現在的世界真不像樣……」於是也心滿意足的得勝的走了。

一邊牆內吹棒
一邊搵5毛係外國社交媒體抹黑

十幾年前好鍾意睇侵侵一個節目叫The Apprentice，記得一個參賽者問佢：

Do you wake up in the morning and fight with people?

Trump:Yes. My whole life is a big fat fight.